你地開始學寫program 時, 最難的係咩?

我太細個開始寫program
唔太記得有咩困難, 輕輕鬆鬆就學到了

來緊要教寫program 我想了解下大家初初學寫program 時的難處係咩! 請大家分享下!

能否教埋我

你寫咩

好易syntax error同 complie error時唔知衰乜

sorry for 1999

javascript? 呢個聽落似用var 的問題? 因為var 係function scoped?

呢d 根據個人經驗都係因為一開波太大想頭, 一寫寫勁多野, 之後搞到勁難debug

同埋一開始好容易莫視error message 連error message 入面個line number 都未睇就開始屌9 compiler

Object, class, pointer

c++ prof. 用 dev成撚日唔知個complier error 錯咩。 有時係岩撚晒restart又run到 同埋要執好緊format (spacing, tab個d)

另外要諗點樣先係一個好既oop設計都難

Pointer

class/object 有咩咁難明?

pointer 如果唔明stack點work, 係有點難明, 寫過assembly 就會識用pointers
我好記得果陣玩到void*, 同function pointers, 超爽

仲有stack同queue唔知code點work
明concept

有啲doc 無相應既知識睇唔明

呢個我完全明白
真係要係咁google 睇一大堆野先開始到睇個doc

但冇乜其他解決方法, 知識係壘上去的, 冇得一步登天

點解唔明?

stack and queue 點implement 都得ga wor
主要真係fit 番個interface 就ok

唔識串hello world
其他基本識哂

最難係手上有幾本IBM BASIC/TURBO BASIC書，但部電腦又無rom basic，又無turbobasic

最後先發現我得quickbasic 試玩完又唔識點compile做exe，淨係識喺ide run

Architecture

你係咪唔會咗人？

手快快打錯。

if for loop夾埋用已經開始唔識

我表達能力好差，所以唔明我up乜唔出其😂
如果佢係問我寫乜language, 我會話我乜都識小小，web dev 野/js 熟d

Procedure anx function
背function
Syntax 既grammatical mistake
學Pascal 咋

嗯

咩年代？

呢個係通常係為學而學的問題
我自己學寫program時係有d 問題想solve
所以好快就pick up 到

hello world

我唔識咩係anx function

背function?呢個係最唔應該做的事，因為要背者係唔明

syntax的mistake 叫做syntactical mistake，要學識睇error log

一開頭成日衰syntax
而家寫出黎run得唔夠快
可能係我mindset 問題
諗住寫得越少行數就越好
好多時睇番人地寫既code
原來加多一兩句
加多一兩個variable 已經大大改善performance

當時IDE 一死出問題就唔識compile program

最難梗係debug

我都係細細個就學programming, 其實真係應該學外國規定就必修科, 同數學一樣訓練副邏輯思維 大個之後乜電腦科技野都快上手啲

去返topic先, 最困擾我既一唔都係種樹問題 , 0 based, 1 based頭都大埋, 其實數學都有呢個問題

一路*

請問各位大師 如果由零開始學 應該買書睇定話有冇咩其他好方法咁學上去

如果你講JavaScript，係用callback嘅

未有得google before asking既年代

null pointer
到今日都係

你寫條linked list模擬下就大概明，stack可以就咁用array

耐性

Pointer
好難

一開始唔太識debug
同埋program一長就要搵紙畫企個架構比自己睇

....... 係structure

學過最難係red black tree
最易錯係memory leaking
最好玩係implement
自己出過最難的問題係 list out combination,歡迎大家試下，無番357個鐘都應該做唔到

由python script 寫起，之後想學寫system同application但覺得個gap好大

好想學python

最難係改名同埋將幾個program共通既野寫埋一齊

有無例子參考

上手唔難，都係上網搵mooc course
但問題係想學深一層(web dev, front/backend,machine learning)要用多啲時間浸

竟然無人講segmentation fault

成日都想學machine learning, 諗住寫d超簡單的，例如玩過三關，踏地雷，好想佢自己iterate 幾千次之後會識自己玩....但係得個諗字....無心去做....

寫back-end, control data flow 好易
一掂到GUI 就

利申 試過用c++做backend 然後c# 做front-end GUI，惡夢嚟

；

適合既工具黎做適合既野真係好重要架

唔好話初學
番左工寫左十幾年都係 stronge type language
之後無啦啦公司逼住學寫 html5
即係javascript
屌
難撚到仆街 太自由 做嘜都得
可以有幾十種方法做一樣既野
執人地d program 仲難 跳到眼都花埋

有冇例子？我唔明點樣加一兩個variable 可以improve performance

0 base 1 base 的確好撚煩
多謝你提起，我會加呢個係我d notes 度

pointer 我個人認為要學左電腦memory stack 點work
學下寫assembly 有幫助

我最鍾意畫畫寫program

？structure?
structure 聽落比較偏向implementation details

我想講的係interface
比如stack一定要有push 同 pop
入面個structure 係點都冇所謂

最難係睇document

同variable class起名

你地點諗一啲寫法 定有書睇㗎
對比一啲野我都唔識寫
例如compare大細想拎個大
之前諗唔到用五個數各對比一次 留大果個就okay

red black tree
linux internal memory management 好似用red black tree我唔係好知詳情，但聽落都覺得爽皮

combination的意思係?
唔sure 係咪你講的野，但之前都做果類似的野，以下係我諗到最elegant 的方法

Haskell:
combination 0 xs = [[]]
combination k [] = []
combination k (x:xs) = map (x (combination xs (k-1)) ++ combination xs k

Javascript
var combination = function(xs, n){
if(n==0) return [[]];
if(xs.length==0) return [];
return combination(xs.slice(1, xs.length), n-1).map(function(c){
var ret = [xs[0]];
return ret.concat(c);
}).concat(combination(xs.slice(1, xs.length), n));

};

python 萬能ga wor
點解覺得gap大？

改名
我的technique, array 要加s

strings - array of strings
stringss - array of arrays of strings

read through 成個documentation 就得ga la wor

queue 同 stack 係 data structure,
interface基本上係fixed, 所以重點唔會係 "寫啱" 個 interface.
重點係點樣implement.

咁當然現在的library已經寫好晒, 大家都係直接用, 唔駛implement, 當然有需要自己寫一個custom data structure 時, implement 就好重要.

你講data structure時, 你話入面個structure係點都有所謂, 就好似話係選美比賽中, 個樣點都無所謂一樣....

compare 大細拎個大，一定用reduce/fold
for example (javascript):
function(xs){
return xs.reduce((biggest, x) => biggest > x? biggest: x);
}

呢個正:

學晒呢15個sort未?

list 會唔會好D?

pointer
但大學唔少cs course都用c焗住硬食

Design pattern 點學好？

對唔住
我唔能夠認同係所講的

Queue 同 Stack 係data structure, 但重要的唔係implementation ，係個interface。

Queue 有咁X 多方法implement, 你可以用linked list,可以用array,什至用trees
但個重點係，總之queues就係可以enqueue, dequeue, FIFO

所以其實內裡點work可以完全同個data structure 冇關，重點係個interface

一樣啦，我都會咁叫

都係果句，寫下assembly明白memory stack 點work

syntax 又長又難記
其他野唔覺得特別難，document 好難查

var arr = [35,2,65,7,8,9,12,121,33,99];
var max = Math.max(...arr)
alert(max);

有d 咩syntax 係長的？

oh shit

我都係想原始d 者

3d graphic related manipulation, 真係無可能記.

queue同stack根本係個概念嚟，唔係實質嘅data structures，用咩underlying structures，只要provide到個functionality都可以叫queue/stack。
所以我寫C嘅時候，寫一個linked list library，之後再寫一個queue library，基本上queue library係無logic係入面，只係call返啲list嘅function，但係用返queue相對應嘅名。
到如果我想轉underlying data structures，我只需要轉個queue library點樣用個data structures，而rely on queue嘅code唔會爛。

咁果d 係API 唔係syntax 啦我諗
但我明，
所以最後都係要成為G.O.D.

yup 就係咁啦
冇乜困難者

可能因為無乜motivation，例如學左一堆ML algo，唔知點樣將佢包成一個product/app, 好多時都係跟course, 無乜自己idea

最難係點解釋自己明嘅嘢俾人聽

咁呢個就係你次序放錯
唔應該從有咩knowledge 出發去諗想寫咩product
你應該從生活當中的問題起步，再諗下可唔可以寫樣野出來解決個問題，再入手去學相關的野

如果你解釋唔到，你唔係真係明。

最難係改functions同variables名
改得唔好真係會過一陣睇返連自己都唔知佢係咩黎
又唔想下下作文咁打comment

其實有時改唔到名係design 出問題

樓主,小試你的牛刀, 不如用 js 寫個 list combination 來睇下啦...

e.g.
c(3, 2)
1,2
1,3
2,3

打comment真係好重要, 初學者通常一個comment都唔打, 但係有番咁上下經驗, D comment可能長過D code

呢個真

睇我上面個post la 我之前寫過
的確係有趣problem

java exception果陣都玩左幾耐下

var combination = function(xs, n){
....if(n==0) return [[]];
....if(xs.length==0) return [];
....return combination(xs.slice(1, xs.length), n-1).map(function(c){
........var ret = [xs[0]];
........return ret.concat(c);
}).concat(combination(xs.slice(1, xs.length), n));

};

usage: combination([1,2,3], 2)
[[1,2], [1,3], [2,3]]

findelement 睇漏有 iframe

我haskell 個implementation 靚仔d

combination 0 xs = [[]]
combination k [] = []
combination k (x:xs) = map (x (combination xs (k-1)) ++ combination xs k

algorithm

i know that feel bro

我最憎
我唔鍾意optimise 野
做到咪得lor
仲要我optimise, upgrade 下電腦d spec 咪快d lor

一個唔好彩，寫咗個exponential嘅program，點upgrade都無用

學QP，整過三關完全唔明個Logic

真係好憎
但偏偏elegant 的solution 都係慢的

QP? quantum programming?

當年我唔識寫....

唔通呢個就係樓主....

完全唔知flux 做緊乜

現在睇完都唔明

對我黎講最難既唔係logic
而係當向人請教既時候會聽到一堆我唔明既專有名詞
例如你地上邊果堆
請問可以去邊睇番呢d名詞

最難係睇明人地寫既野 點解要咁寫

學coding先決條件係要有邏輯思維, 缺少呢樣你學乜都係難

Implement d method其實無咩意思，你唔識，上stack overflow大把功課你抄。

其實最難反而點design個system.

幾時要開interface，d property放落邊個object呀，點寫第時extend先易d.

以前好興MVC，宜家又變成MVVM，樓主可唔可以解釋下?

最難一定係呢個
平時成日諗勁耐 唔敢落筆 驚寫得唔好

寫到依家都唔識起名 都係鳩起

C++ Pointer，都唔撚知做緊乜
之後仲要pointer 撈埋oop ，果時初學真係頭都大埋
好彩依家番工唔係寫c++

我發現好多人出黎都唔係寫c++

我依家做緊份功課要用object oriented program
卡住左係data attribute

搞咩

唔係好明self 點用
依家慢慢睇番note

最初學最難係冇人帶入門唔知點入手， 同埋點將d學過既野加埋一齊用。

點解成日都有人走出黎話OO好難
明明好易理解。

C++真係學校交完功課就算
要快就寫C
要OO就寫JAVA
最近既FP更加唔關C事

我冇睇flux 直接季左redux
但之後睇番flux 好似係差唔多野？

邊個唔明？我一個一個教番你！

會唔會係本身條友寫得差？

啱呀 所以一直都想搵人1on1教

呢個當然基本

我做完fyp會得閒
想補coding可pm我
強項java同app/web development

off by one error最難搞
幾時+1 -1諗boundary case好煩

仲有學C++ copy constructor要用reference parameter
個logic諗左好耐

唔識wor
但goo一google左似明非明，不敢亂up

xs, ys, ss, ks, x, y, z, s, k 夠哂用

都係果句，要明memory stack同heap點work

對無實戰經驗既人黎講OO都幾難理解
難在明明兩三行搞得掂既野
唔知點解要專登起個class object出黎

不過出黎返工 唔洗兩日包保就熟哂 係差在點樣寫得更好

其實唔難

實戰實係要慢慢試，一開波錯係正常，寫到中間開始明應該點做，要忍痛斬斷重寫。

我都唔鍾意C++
不過其實C都可以寫FP

睇完上邊都唔明個combination list

利申：學校只係教Java

如果身為programmer唔識C同C++
係咪7 左少少？

c++都叫有lambda可以玩下
c就真係不了

曉唔曉python ? 利申真係0底

function pointers

靠c個type system真係死得

不如我解釋下啦

combination([1,2,3,...], 2) = [[1,2], [1,3], [1,x], [1,y], ... , [2,3], ..., [3,x], ...]

如果我地睇下
combination([2,3, ...], 1] = [[2], [3], ...]

如果將1放入去，就會變成
[[1,2], [1,3], ...]

咁樣就有唒答案頭果part, 有1的combination

明？

之後要做的，就係搵冇1的combination
combination([2,3, ...], 2) 就係剩番的combinations

所以答案係
combination([x, ...xs], k) = combination(xs, k-1).map(com=>[x].concat(com)).concat(combination(xs, k))

我地用recursion 我地要做的野係將本身的問題變做一個簡單代的同樣問題

而家差的野就係base cases
每一個recursion k 同xs都會reduce左
所以要check check 呢兩個variables
if(k==0) return [[]];
if([x, ...xs].length == k) return [[x, ...xs]];

合埋一齊就會係

var combination = function([x, ...xs], k){
.... if(k==0) return [[]];
.... if([x, ...xs].length == k) return [[x, ...xs]];
.... return combination(xs, k-1).map(com=>[x].concat(com)).concat(combination(xs, k))
}

（未run過，希望work)

self=自己，真係自己咁解，java用this，python用self

岩岩run 左, 好似work
成日唔記得用es6

好多時自己寫完一堆function先知有拉把
仲有係改名
同埋improve個performance

最難係唔知自己唔識乜野

python根本好易
我可能唔熟個syntax, 但programming個原理係一樣， 我唔洗學就咁睇python d code都會明 7 成， 但係寫就真係要寫多d.

我fyp都會用python, 到時熟手先敢話教人

呢個都真心難, 唔知點解決, 睇多d articles?

以前d人寫程式聽講係冇人教
自己睇doc就會識寫code

而家咁多youtube片睇， 其實自學冇難度。自己定個project出黎要做d咩， 迫自己or接freelance, 有壓力底下， 就會突然由唔識寫變識寫。

以前d人寫程式聽講係冇doc睇
自己寫下寫下就識

點contact 私底下傾？

留你contact方法？

近排淘左

白菜白光辣雞 每轉一次工都用公司錢買一支
但係之後要搵朋友去日本買埋支日本原裝頭 唔係都係垃圾來 合埋就好好用

矽膠粉撲 幫阿妹淘

PCI-E LAN 卡 部PC可以直接收WIFI

TMT 健身手套 呢個都OK 不過D手工硬係好似麻麻 裁得唔係好靚

圖番香港先補 LINK 要就個別問

WRONG POST FUCK

分唔清oop concept 成日搞global state出黎

仲有樣我諗好多初學coding既人會遇到
就係聽書係聽得明做咩， 但一到寫就卡實左係到。

原因coding一定要實戰先會真係識

tg: pisces_2

其實我覺得學compiler有用
特別係啲program 點樣轉去assembly

學過compiler對改善自己d code既performance好有用

講得好
我都教過一個初學programming 既朋友，當我講到class 的時候，佢頭都大埋，唔明要class 黎做乜野，唔明點解data member 要分private 同public
之後先明白點解佢唔明，因為佢唔知道出面好多system 其實個scope 係可以好鬼大，一個application 係可以有幾十以至幾百個class

利申：其實我初學果時都曾經有依個問題，直到做intern 先明

其實喺香港，係咩公司或者系統先會用c++
我果時揾工冇一份要求識寫c++

Compiler本身就係一科有趣嘅科目。值得讀。

多謝你先 但始終我連我缺乏左咩知識都唔太知

大學學下java寫下code答下考試題目無問題 都係logic野
但對點應用 點整網頁 點整一個app真係唔多知
有時睇教學網唔識一個term 查落去發現另一個唔識既term 或者應該可以話 成個結構我都未了解到

你係男定女？

其實點解唔可以樣樣public 當年上堂都唔明,method係我自己決定call唔call咋嘛

出到黎做野就明
你寫既野未必係你用

你係怕人地唔小心用咗我個method?

其實你當現實世界諗，有d特徵同功能自己先知。
你會唔會出街唔著衫，任人掂你個身體?

個d implement 其實真係好死。

如果只係想做到某個功能去揼code，開發時間頭頭通常好快，但後期維護先攞命。 因為現實世界，話事個個唔係你

一味死衝只會係一隻code monkey

System design 有無d咩書籍/網站參考下?
我做左咁多年嘢都悟唔出一套功夫。。

有女係咁你話幾好

任你玩弄

簡單例子，list，有好多operation都可以用length嚟做O(1)，例如isEmpty，但係個length係真係對應有幾多個elements，如果用做public嚟store個length，用你個class嘅人可以修改個length，咁會對你啲operation有好大影響，變得無咁安全

我由0 自學整android app
上網睇教java = 無q用
最後睇udacity學識左😟

variable改名先難
最好係統一哂d format

list : xxxList, aaaList
String: ddStr, kkStr
object : aObj, cObj

最忌係改d 2,3隻字 variable

啲大公司Java project，好多都四五隻字

我依家改d名基本上係一句句子

Pointer linkedlist

same here
尤其是linked list到呢家都好頭痛

一定係pointer

比較鐘意用m_ 做member prefix 我camel case柒頭黎

睇緊udacity

好鬼長，要睇好耐

唔肯用腦諗又話諗唔明

點解冇人apprecia 我咁詳細的解釋

Linked list其實唔難
你當佢係一個extendable既array就得

debug咗幾個鐘 發現係typo

但係淨係得loop落去，好煩咁喎

唔可以完全咁睇喎，linked list index會係O(n)

唔係咩時候都有linked list㗎嗎，如果當linked list係array replacement係錯，兩樣嘢係做唔同嘅嘢

A餐，B餐，常餐同快餐：

set up個 environment
未開始寫之前就要整10幾萬野

屌係咁架啦

set極都set唔好

留名

最正係同一個programme 係唔同env 都出唔同事
之前去deploy 野落人地度勁多

好正常
所以咩docker啊vagrant啊先咁流行

無話唔正常 係麻煩姐

唔係
係佢front pointer同back pointer嘅概念
佢點樣remove element嘅operation我一直諗咗好耐
我當然知道linked list係array replacement啦
linked list係insertion o(1) access time o(n)
array則相反, insertion o(n) access time o(1)
仲有因為linked list係用pointer嚟連繫數據，有機會連去唔同嘅memory，所以好大機會造成cache miss
相反array係linear congruent memory，所有數據係連續讀取，因此cache miss嘅機會細，頂多page fault

最難係睇唔到錯大細階同打錯字

初學method諗過，copy and paste都可以啦

最難係唔識寫

其實oo係一個理想好宏偉嘅概念
oo除咗encourage code re-use之外更將實作transparent咗
畢竟古人寫program真係一個state share (慳memory)
oo將啲state拆散一個個再拼返一舊舊，當中引進咗實作上嘅分工，每個人終於有job有assignment有task接，所以今日software industry/software firm嘅出現，非oo莫屬。

不過，無咗oo，就唔會有MVC，而今日就唔會有咁多戇鳩鳩php CRUD MVC
framework出現 乜撚嘢laravel yii cakephp行撚開啦

不過oo始終係一個概念 可以用唔同形式闡述
class struct interface呢啲type system都只係形式上輔助 唔可以算係真oo，因為types佢哋本身係數學概念(tuple)，係java將佢現代化generalization咗

c都可以寫到oo架 無呃你 你要我pastebin俾你睇

揀咩language 去學
不過依家應該學swift最好

冇讀過呢方面嘅嘢，但想學，應該從何入手？

Procedue And function
Sorry typo topic黎
因為本身學個時冇仔細 所以要追既時候唯有背
不過慢慢上手再識跟住error log去debug
一開始要好清楚分到 fatal syntax error呢d

講漏咗，依個概念叫做encapsulation

當年基本java course冇學過

如果學完java而唔識oop，我個人覺得唔叫做學咗java，個course亦都唔係教緊Java

我唔係cs major,只係畀一般n展仔學嘅yr 1 course咋,純粹private/public method,class呀attribute依d當然有講但冇詳細講concept,齋寫code咁

recursion...

System.out.printf("hello world");
當初學呢句嘢用咗我半日...

merge sort,algorithm明,寫就寫唔出,想當年讀ict 睇個sample program code都唔知做緊乜

有無例子

我都想....讀u個陣寫過c++但係好快唔記得晒
因為唔係解決生活遇到既問題....

依家我想學番d programming同algothirm幫手做data analysis.... 比如有幾個variable搵optimal solution或者trend出黎....

巴打，可唔可以1on1教我,將你心路歷程分享下

者係例如
你有一日發覺同一大班朋友食飯, 發覺個個人食的野唔同, 所以俾的錢又要每個人分開計

之後你就諗, 咁可唔可以寫個app 解決呢個問題?

咁可能解決方法有好多種:
1. 叫user 將每一項食物/飲品同埋佢地分別的價錢打入個app, 之後個user select 佢叫左的items, 之後自動出result
2. 叫user 用個鏡頭影一影張單, 之後用image processing + ML 去分析張單, 之後再叫user select佢叫左待items, 之後自動出result
3. streamline 成個order + payment 系統, 每位user 可以用個app叫野食, 之後因為個system知道每一樣野的價錢, 所以就係埋單時每位customer都可以即時知道自己要俾幾多錢

每一個解決方法都requrie 你識一d 野, 你未必識點做, 甚至唔知個technology 名係咩, 但唔識咪try your best google lor!
1. google "popular mobile app development"

HTML5, Objective-C, Swift, C++...
2. google "HTML5 vs Objective-C mobile development"....
3. google "photo detect word program"...

不停咁圍住你的project aim 來學, 咁樣我認為係最有效

呢個真...
我學野如果剩係跟住d tutorial, 永遠唔會叫做學得識, 係要有d真實需要既野, 再google下, 左砌右砌, 先叫做學得識知佢點用

好簡單嘅hello world

extern printf
.db hw "hello world\n"

main:
push hw
call printf
mov al, 0
retn

都搞咗我好耐

Pointers

或者等我教下recursion
但我憎好似我之前combination 個code 咁打左一大堆野冇人理
好撚灰

tg@simonhcm

巴打，你就用呢個方法去教，你開班我會join
我以前學左好多野，不過到依家仲記得係返工以後既野，因為每日都處理緊好實際既問題
但係programming真係0 idea, 我依家都唔後生，無人lead住咁樣google學，係需要相對既精神同時間。好似睇完andrew ng既野明明地，但係自己dup又dup唔到。
將你解決問題既經驗分享出黎，我絕對係願意俾錢去試
Btw, 我部公司電腦裝野要囉permission, 會用咩software寫？

上 udacity enroll Android development foundation 啦，由淺入深咁教你，之後補返少少 java 已經可以寫好多野

巴打，其實講真我諗住開youtube channel用廣東話教
而家大概有個outline
上來問下再拿多d idea
呢個project oriented的教法係的確會係其中一種教法

我有睇架
基本個concept都拎到

我啱啱步入programming,只係識小小Java，只係Google 完當中啲method都係唔明

等我講下究竟點用recursion

(以下的code 只係pseudo)

recursion 即是function 自己call自己
typical e.g. fibonacci sequence
fib(1)=1
fib(2)=1
fib(n) = fib(n-1) + fib(n-2)
頭兩行define左如果個input 係1 or 2, 就return 1
technically 呢兩行係叫pattern matching, 把input arguments match with 個數字
佢地基本上係conditionals, equivalent to:
fib(n) = if(n==1 || n==2) return 1

要諗一個recursive solution，你要做的只係需要把本身的problem變為比較容易solve 的同類型problem。

我呢度先介紹一個special notation, xs[k,...]
簡單d 講，如果xs係[25, 3, 7, 9]
咁xs[1:...] 就會係[3, 7, 9]
同樣地xs[2:...] 就會係 [7, 9]
基本上係javascript 入面的 arr.slice(k)
python's arr[k:]
...

番番去recursion,
lets say 我地想用recursion來搵list的length:
length(xs)=??? (xs is a list)
我地要做的係諗下點可以把呢個問題拆細佢
搵length(xs[1,...]) 好明顯就拆細左個問題，因為我地知道個list細左。

拆細左個問題之後，我地就要行出信心的一步(leap of faith)，我地要相信我地個function 係會work的
咁如果length(xs[1,...]) 真係work, 我地點可以用呢個result去計length(xs)? 好簡單者，因為我地知道xs比 xs[1,...]多一個element，所以好明顯
length(xs)=1+length(xs[1,...])

之後的地要搵的就係一個base case
base case 者係同類型的問題，但拆到最細，細到一望就知道答案
如果xs 係empty list []，好明顯答案係0啦，所以呢個就係base case
therefore:

length([])=0
length(xs)=1+length(xs[1,...])

講到呢度，總結下，去搵一個recursive 的solution，有三部曲：
一、把問題拆細 （通常都係細d 的input, eg shorter list, smaller number, shorter string)
二、leap of faith，如果個細d 的問題真係work，點可以用個result來計個答案？
三、base case，我地把問題拆到最細，細到一睇就可以知道答案

有問題請問，我必回！

順便幫大家visualise 下
length([])=0
length(xs)=1+length(xs[1,...])

假設我地想搵
length([3,2,8])
->1+length([2,8])
->1+1+length([8])
->1+1+1+length([])
->1+1+1+0
->3

幾時用 for loop幾時用recursion?
個time complexity要點計in case個program複雜少少？

幾時用loop幾時recursion，我個人通常都係講，邊個readable啲就用變個

time complexity，recursion要用recurrence relations(某啲recurrence relations可以用master theorem solve到)

readability 我認為係首要, 但如果有興趣點計recursion complexity, 我可以再講下

functional programming(FP) 同 recursion 經常都會一齊講
FP其中一個好重要的property係冇side effect, or in another words, 每一個function call 的result 都要purely base on function input(arguments)

呢個property令到FP/recursion好scalable, 因為可以把每一個function call pass 俾唔同電腦做, 再把result "reduce" 成一個answer

同distributed system有冇關係？

有, of course

不如考下大家睇完我篇野之後識唔識用recursion la

try to define the following function:
sum(xs), return 所有element in xs 的總和

e.g. sum([4, 5, 6]) = 15

你鍾意用咩syntax/language 都可以, 總之睇得明就ok
不可以有for/while loop!

var sum = (dataArray , result) => {
var tempValue = dataArray.pop();

result = (result? result+tempValue : tempValue );
if( dataArray.length > 0)
return sum(dataArray , result);
else
return result;
}

如果咁樣寫有冇問題

俾個叻你先
但你用左array.pop() which會mutate 左個array
咁會遺反左FP 的principle
試下唔好mutate!

仲有, result 的argument 係咪真係需要?
試下重新寫過,
今次一開波就用leap of faith 相信sum(xs) 會return the sum of xs
之後試下寫?

var sum = (dataArray) => {
var dataArrayClone = dataArray.slice(0);
if(dataArrayClone.length == 1)
return dataArrayClone.pop()
return dataArrayClone.pop() + sum(dataArrayClone)
}

like this?

very very close! what will happen for sum([])?

here is my "model answer"

有無人1ON1教我用C++整個五子棋AI

之前試過幾次都失敗

why c++? lol

要download咩軟件先？

因為我淨係識少少C++

呢個比較摩登少少, 用咗const, arrow function同ternary operators:
> const sum = (xs) => {return xs.length === 0 ? 0 : xs[0] + sum(xs.slice(1))}
> sum([2,3,4])
9

ya of course. 我只係想清楚咁illustrate 點work, not about being fancy.

其實冇乜fancy嘢, ECMAScript 2015 (previously known as ES6)都只係一堆syntactic sugar嚟, 比較精緻啲咁啫!
(PS: 已經唔係好想寫番ES5 or before! )

Well, what you did was to change my if statement into that ternary operator. Not something new in ES6. I think for demonstration, a separate if-statement illustrates better how this works because the ternary operator is not something that everyone is familiar with.

AI係一個好大嘅範疇

識少少C++就唔好諗AI住，AI好多嘢要顧(simple decision based就當然簡單，但對於複雜嘅game唔會做得好)

Sorry for that you've been mildly irritated! And yeah, most of the alternative form of solution I just tendered is related to ES2015, excluding the ternary operator. To be fair, your original proposal is absolutely sufficient and downright correct to illustrate the proper implementation of recursion with JavaScript, though shorter is better and I believe my alternative answer is a bit more modern and idiomatic, he he!
(BTW, it's better to avoid using ECMAScript 6(ES6) or Harmony now, as it has long been formally superseded by the official name ECMAScript 2015(ES2015)! As a result, your red-highlighted " also known as ES6" is politically incorrect, I'm afraid! You should change to "previously known as ES6" to tally with the truth.)

連登仔好多都鍾意未學行先學飛, 你咪由得佢地[跌死]囉!

ict書唔係用recursion,佢用loop做

當然係android studio
tg@lomobbq 想學android可以隨便問

Haha, I am quite irritated indeed since I would argue if shorter means better. But I guess everyone has his/her own opinion on this topic.

And as my code is obviously a teaching material to, potentially, newbies to Javascript/programming, I feel the obligation to use the simplest and the most readable syntax. And clearly if-statements are much more sementically easy to understand than the ternary operator.

Regarding the ES6/ECMAScript2015, thank you for pointing this out. I never know about this. I always thought ES6 is the equivalent of ECMAScript 2015 and it is politically alright to say that. Can you kindly put some reference for this here?

簡單既都OK,難既就唔識寫

呢個其實係有原因
因為dse ict 課程唔include recursion
但merge sort 又係課程入面
所以教育局就搵左班人去寫一個loop version of merge sort
明明廿行內寫到的野, 變左幾廿行, 仲要3 層nested loops (好似係)

雖然理論下recursion做到既野loop都做到
兩樣野可以互相convert
不過有時用recursion寫係易睇好多 亦簡潔好多

巴打係咪收錢開班教？
定係義教？
有興趣想跟師傅

其實我係plan 緊開個youtube channel 用廣東話教
都算義教掛?

我最初學寫program淨係睇原始檔, 所以直接由人地d爛code慢慢學,
有file extension都可以知自己寫緊咩lang, 同執得番哂d compiler安裝教學呀
後尾寫熟左, 自己寫到project仔, 之後最難既就係唔識搵d可以幫自己既tool,
因為我個腦淨係得code乜jargon都無, 想搵樣野連keyword都唔知係咩

雖然而家玩新tech都有時會咁, 但起碼我有好多近義詞撞下

但的確係其中一個最難grasp 的concept
但只要明白左, 學埋higher order functions, 就會開始討厭loops

淨係識寫D最BASIC既PROGRAM,但D 難D既 例如整wordcloud果D就開始唔明

第一次聽recursion 果陣唔明玩左一排先上手

完全係
但依家公司仲係用緊java7寫android
寫到想死

我個目標就係想完全唔識的人可以pick up 到
但sorry 我諗我要plan 多一陣先post 到第一條片

就算Java 8 我都會想死,
好鬼死假 d functional 野

純粹問下, 你會唔會教左d觀眾 set dev env先
有無諗過點set, 會唔會嚇走d觀眾

睇咩lang同係咩platform上面
都有好大分別

所以好想轉去kotlin
希望搵到新工可以盡情用

放心, 一定會make sure 所有environment/prerequesties 都會有教學
我而家比較擔心的係, 因為我好依赖 terminal commands, vim, 我怕我轉做正常editor / GUI programs 會好fucked up

kotlin 堅掂
我望過下個doc
好似幾爽皮

應該教每隻lang 都會教下點setup 先

我覺得最難應該算係識女朋友

最難？ Support IE 屌佢老母臭閪

你拍埋片教人裝prerequisites唔難, 嚇唔走觀眾先難
就算係裝個IDE一了百了, 但如果佢第一次開係度問你preference,
你就係咁叫人click下一步/就你d preference係度剔剔剔,
觀眾已經出哂黑人問號

類似問題我都有諗過, 真係好難, 巴打加油

// 如果你看了以上這些慘絕人寰的鄙視鍊之後，仍然沒有擊倒你想要學習 coding 的心，那我必須提醒你一件最重要的事：先去交一個女朋友，再來學寫程式；因為一旦你成為軟體工程師之後，就交不到女朋友了。

仲support IE? 而家IE market share 好似drop 哂啦

C#個webbrowser係IE
焗鳩住要support IE

So sad but true!

d垃圾客都係要require support IE

除非隻language一定要用相關嘅IDE先玩到, 否則正常用notepad/notepad++呢啲咪算囉, 甚至用command line就最簡單直接喇!
(Youtube好多programming教學就係一開始就用埋啲大大件嘅IDE先趕客!)

正啊巴打
我係youtube只係搵到有人用廣東話教c++
仲要得2x條片
關於program 既youtube教學真係好少好少
希望有多d人拍廣東話版
巴打要加油

我都應該會教用notepad++

Logic

你開得班想教人嘅應該唔係懶人, 自己google下啦!

巴打個channel叫咩名？
想subscribe定先

好似唔係太搵到, 請出reference.

開都未開 開左再係呢度開post

因為講真好少見人會指出呢樣野,
ES6 and ECMAScript 2015 一向都係interchangable
我好想睇究竟邊度deprecate the use of ES6

求其搵咗三個sources:

Go to and search "initially known as"

Go to and search "previously known as"

Go to and search "previously called"

可能係啦, 我自己都講左IDE其中一個問題
但唔好用notepad呀

ES6 = ECMAScript 2015
ES6多人叫d
完

MCHK point out 左唔應該再叫ES6

atom/vscode果d都唔錯
咁compile呢, 我太耐無用windows, 而家係咪有bash
不過會唔會setup相關野處處碰壁

唉 其實用咩OS 來教都已經好煩

最難係整 c++ make file 嗰時完全唔明做緊乜 而家都唔明
仲有 pointer reference de reference 而家都係唔明

利申非CS 底純為興趣學

Although shorter is better (sometimes) and more accessible, and people are used to the term ES6 more than ES2015, the fact is that ES2015 has officially replaced ES6 since its pronouncement in June 2015!

你玩開terminal又九成慣左vagrant或者docker
如果要行vm條路, 你又解釋得幾多

makefile/autoconf果d我寫開c++都唔識

pointer reference dereference係基本野,
你試下畫下圖, 畫下箭咀,
慢慢搞清楚pointer同pointer指住既value有咩關係

簡單黎講
&樓主 = 你屋企地址
*你屋企地址 = 樓主

我覺得Makefile幾似啲test case/unit test嗰啲, 而且係倒序式咁寫法, 幾得意!

Pointer is simply a reference to the address of a variable, no big deal, 好似係!

一層就好易理解
多幾層就

一個address個內容儲住另一個address?

pointer of pointer

玩pointer map

makefile唔使識，識cmake就夠

makefile係叫compiler生産.o object再link起d不同的o的batch file, 當中可能depend外部library, gcc 有個linker功能將object連起佢

cmake就係高階的file dependecy script, 幫你簡單處理第三方library同轉移platform的工具

你明到cmake就打通到unix, linux 同windows打C++的奇經八脈

用開sublime,好撚好用

gui 我打開qt, setup 好煩但真係好好寫

但preload qt 好慢下

我最盡都只係識declare個generic pointer, 然後做type casting, 再dereferencing出番個value咁大把. Pointer variable of another pointer variable of another variable係乜嘢玩法?

我最盡都係2層
只係見過有d好多層既pointer
我都唔知咁多層有咩用

見到有人講開pointer
順便問一問

其實pointer有咩實際作用
我知到C冇得pass by references
所以要用pointer達到呢個效果

但係其他language嚟講
Pointer 有咩用？

利申學緊C++

其他lang好似已經唔太需要知pointer
因為冇得好似c/c++咁low level去搞memory
例如java 基本上所有non-primitive都係pointer

最難係睇 doc
唔多想睇
以前用 flash 自學 for loop
係咁 trace 啲 output 出嚟
不斷試
先明 for loop 係啲咩嚟

所以其實係冇乜用？
學Pointer 嘅時候都係為用而用

其中提到 polymorphism既時候有可能需要用
另外大project亦可以減少compile time
同埋最重要應該係同用C寫既野溝通

多幾層都係咁理解，pointer自己都係一個variable，只係同pointer指住個pointer variable，有咩咁難

好多language都abstract咗pointer嘅用途，但係其實underlying咪又係用pointer寫出嚟，只係programmer唔係好洗理

如果你無真係學過啲複雜少少嘅C，你係唔會明

係

但係nested pointer都係要明姐,
實際上唔會寫, 千祈唔好寫

不過學緊又不妨試下 *****

對其他language, 雖然無得直接access,
你都要知道佢幾時係pass左pointer, 幾時抄左個value
雖然唔會好似c/c++咁玩, 但概念清晰都重要

python 有d c++ wrapped library, 如果無pointer概念間中會出事，因為同native python script 背後運作有分別

我冇寫開c/c++,只係學校學mips,好記得份final exam有玩過d咁嘅野,concept唔清好易仆街

我唔係想寫到好似ALPHAGO咁,
我只係想寫個好簡單的AI,
例如用下MINIMAX ALG咁

尋晚寫 app 寫到火滾

1。去到oop就唔明
2。同埋tree 呀 heap呀果d algorithm睇code就明，但自己諗就諗唔到
3。同埋點都係係個eclipse (java)
cygwin（好似係）到run
唔係有個界面果隻

btw呢種程度夠唔夠做出面d it工 entry level

最開始最難係連run都唔識run，唔識睇output

你指既entry level係咩先
如果只係想做 code 9
其實好多野都唔洗識

有無俾錢
聽過個笑話
有個fd同事用開sublime
有一日問佢做咩subline成日彈個message出嚟叫佢比錢

寫到dfs, bfs, ids, a*果d未
呢幾個algo順住寫, 逐個理解佢點行,
尤其係a*點define heuristic, 點解個heuristic work,
最後minimax只係改左個heuristic function

但係我唔知點樣分析個棋盤分數

點解呢個會係笑話
基本上100個sublime user 100個都唔會比嫁啦

利申： 已轉用atom

因為條友用開sublime但唔知sublime其實要比錢

呢個係AI/ML最花時間既地方

頹頹地先, 黑白棋咪做住 (黑-白)/(黑+白) 先囉
之後你唔同位置有weight/無得再反轉既有weight,
甚至呢d factor weight幾多都可以用(最簡單既)ML learn出黎,
有好多可以改進既空間
最緊要係寫左個search algo出黎同埋計分數可以隨時改

how Linus remove element in a link-list using pointer to pointer

原來可以咁用!

linked list係其中一個可以好多層pointer既用法
不過大部份人都唔建議用pointer
可免則免
由其係咁多層pointer 逐層拆都要check唔係指住null

適當時機運用又無妨嘅!

但好多人唔知咩叫適當

Then they don't know(have the technical know-how of) this low-level programming weapon!

Programming 廢物一問

究竟你地寫 program 既時候係咪需要瘋狂 google d syntax / 相關既例子出黎?

同埋最近收到條痴線問題, 有無巴打可以解說下, 包括佢既 time / space complexity 之類

===================================
Implement an algorithm to select m lines from a large file such that each line in the file shall have an equal probability of being selected.

The large file may only be accessed using 3 APIs, namely:
- hasNext() which returns a boolean indicating if there is a next line;
- getLine() which returns the next line from the file;
- reset() which resets the file pointer to the start of the file.

===================================

即係file reader？

我唔 sure...
同埋我感覺係寫完段 code 之後要prove 到點解係 equal probability 先係最難

既然佢比你reset, 係我就read 2次
第一次數下幾多行, total n lines
即係你有nCm個揀法, random揀其中一個combination,
k-th combination of n-m個0, m個1
你就已經知道想揀邊幾行, 2nd pass咪執藥咁執
proof? 不用了

只俾用呢三個functions? 有冇random function provided?

There is a way to do it in one pass.

Hint: consider a simpler version. How you pick a number randomly and evenly in O(1) space from a very long stream.

how?

You may assume a perfectly even random number generator.

當m = 1
n = 1, 咁你pick up第一個既機會係1
n = 2, 你pick up第二個既機會係0.5, 即係scan第二個你要比佢有0.5機會swap
n = 3, p = 0.3333
一路行落去你用 1/k 機會決定要唔要swap element

類似idea可以pick左頭m行先,
到m+1行, 你總共有(m+1)Cm個選擇, 其中有m個係包括第m+1行
換句話講即係有 m/(m+1)Cm 機會要swap一行

idea無錯, 驚d數錯姐, 無攞紙筆

quick proof:
let the stream be s = s[0]s[1]s[2]s[3]...s[n]

oh shit 我明了 !!!!!!!!!!!

m=1無問題
but when m>1, in the naïve approch (count the lines of file and generate m random number ), some of the m random numbers may be repeated (eg 1,1,2,2,7). Then we can select a line more than once. But seems not possible to select a line more than once in your algorithm?

我個方法係揀其中一個組合
nCm咁梗係唔會重覆

你數完再生m個1到n既random number代表行數
我FF咋 唔會係題目原意？

tha naive approach should be:
let n be the number of lines in the file
let m be the number of lines to be picked

then there are nCm combinations.
so we can generate a number in the range [0, nCm - 1] to see which combination to be picked.

we can use this algorithm to find the line numbers to be picked

咪講到好似原創咁...

最主要題目無講distinct lines…
但係望望下好似個意思係distinct lines

咁絕對唔係第一個發明
但起馬真係自己come up with 呢個solution
講咁多係為左俾大家了解點work

揾好source code 做reading
我大學只係學過Fortran
之後vb Java cpp 都係自學
好在都有唔錯嘅source code project 做reference

利申:而家係bjarne 同事

Linked list 咩情況會用，學左咁多年，都未用過

用得linked list好似用stack/queue會仲好咁
要random access快既就array
好似點都唔會去到用linked list

stack/queue 都可以用linked list去implement
同埋performance呢樣野好視乎language係乜
以Java黎講loop linked list應該同loop array既performance無乜分別，因為Java既array都係儲address，點都係會cache miss
但係c/c++既話就唔同，佢地既array係真係將objects擺係一個continuous memory area，所以係data多既時候，array既速度會快過linked list（即使linked list 有O(1) insertion，而array係O(n)），但同時呢個亦都係array既缺點，因為唔係任何時候都有咁多memory比你用
至於linked list既花式玩法可以參考linux kernel

Morgan Stanley？

如果你寫fp會成日用
唔需要random access既時候可以用list就用list
有時你攞條"array"返黎永遠只會由頭到尾scan
呢d時候攞list好過array
因為呢條list你可以O(1) space time攞tail
做tail recursion勁爽

其實我用if else,係咪唔洗用switch

if else cover左switch，但switch都有易睇過/快過if else既時候
邊隻咩情況易睇唔洗多講，快左就係C switch enum會opt做lookup table，最後唔會行if else而係直接跳
但switch就寫唔到複雜既condition expression

識一樣就唔洗理另一種寫法既諗法好危險

“Each line” 點唔distinct法？

除此之外，linked list 一般會call memory allocator O(n) 咁多次。array可以係O(1)或amortized O(1)

其實用loop黎比較好無謂...
同埋所謂優點缺點,
你揀data structure係要用盡佢既優點
只要係你唔需要既operation, 缺點 = 無野

你需要random access n-th element就要用array,
如果你只係由頭到尾iterate, 兩者係無分別

for common implementation
linked list係有O(1) head insertion,
但係array (aka C++ std::vector)都有amortized O(1) push_back呀
兩個唔同function, 用法唔同, 倒番轉大家都O(n) 比較不能

揀邊樣要視乎你攞住件野做咩operation多
有時候會有正確答案, 但更多係trade off

IT ops?

由頭iterate到尾兩者係有分別的，即係cache miss呢個問題
同埋我好似講得唔係太好
（即使linked list 有O(1) insertion，而array係O(n)） <----- 呢句係補充前面個句，即係話就算linked list有O(1) instertion 都唔夠 array既 O(n) instertion 打
但同時呢個亦都係array既缺點 <----- 呢到個缺點係講緊allocate array需要比較大既continuous memory

你想講amortized O(1) insertion呀

其實知道list length, 唔需要random insert, 用array當然好
但linked list既用處完全唔同, 我話唔可以咁比較係呢個意思

array insert in middle 唔係O(n)咩...

linked list都一樣係O(n), 你都要traverse去中間
除非你一早已經知道個位, 順手攝件野先叫O(1)

minimax你只係識少少C++，你識tree未？識tree都要用辦法搵到個好嘅heuristic function先有用

依個最難，唔想自己諗就一定係reinforcement learning + deep learning，但係要嘅概念係多好多
(由於玩game可以simulate，一定搵到邊個贏，基本上等於無限data，所以machine learning係幾applicable，如果有足夠computational power嘅話)

你又啱wor
柒咗添

屌quote錯

which cost US government paying IBM USD1.4 million for a 2 classes random generator

你可能用咗都唔知啫，宜家好多language都有咁多build-in嘢用，個implementation係咩，好多人都唔知

agger
用果時唔知自己introduce左咩complexity落code

所以其實用咩os，裡面嘅memory allocator嘅速度會好重要

但係如果head tail referenced嘅link list可以做到head/tail insertion/removal都係O(1)，array只可以做到其中一邊係

但通常都係, 要就埋hardware做opt之前, 不如寫岩d code先啦
algo岩/要trade off既野考慮過, 先可以上呢d位慢慢榨